今天我 寒夜裏看雪飄過 首歌講啲咩

而家聽翻我覺得好陌生
點解香港會變成咁

聽完感覺唔同咗
純粹覺得好聽 冇咩特別

今天我 寒夜裡看雪飄過
懷著冷卻了的心窩漂遠方

多少次 迎著冷眼與嘲笑
從沒有放棄過心中的理想

咪就係講心中有既理想 自身地方實現唔到
所以放棄呢個地方 去他方闖

首歌係唱緊 黃家駒心中想法 想造自己既音樂 但香港環境根本唔容許(可能公司要佢作商業化既音樂但佢唔想妥協)
所以決定離開香港 去日本呢個容納到搖滾樂的地方度闖 希望造自己想要的音樂

其實呢首歌代表唱既人已經心灰 放棄自己故土
比較適合去外地讀書工作發展/移左民既人唱

而唔係集會唱

btw 結果家駒喺日本遊戲節目做綵排意外爆頭身亡
到日本希望專心搞自己音樂 結果日本偏偏要佢上濕鳩遊戲節目
仲要死喺濕鳩節目上面

咁抗拒上遊戲節目又係on9